%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}%
\label{ch:inleiding}

Deze bachelorproef richt zich op het onderzoek over deploymentprocedures van branches voor Securex mainframes. Het Europees bedrijf biedt HR-diensten en sociale administratie aan voor zelfstandigen, werkgevers en organisaties. Het ondersteunt deze bedrijven met het beheer van personeel, loonadministratie, sociale verplichtingen en meer. Deze diensten steunen op kritische applicaties waarbij stabiliteit, traceerbaarheid en codewijzigingen essentieel zijn. 

%De inleiding moet de lezer net genoeg informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen en in te zien waarom de onderzoeksvraag de moeite waard is om te onderzoeken. In de inleiding ga je literatuurverwijzingen beperken, zodat de tekst vlot leesbaar blijft. Je kan de inleiding verder onderverdelen in secties als dit de tekst verduidelijkt. Zaken die aan bod kunnen komen in de inleiding~\autocite{Pollefliet2011}:

%\begin{itemize}
%  \item context, achtergrond
%  \item afbakenen van het onderwerp
%  \item verantwoording van het onderwerp, methodologie
%  \item probleemstelling
%  \item onderzoeksdoelstelling
%  \item onderzoeksvraag
%  \item \ldots
%\end{itemize}

\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}%
\label{sec:probleemstelling}

Het probleem is dat deze diensten draaien op de inflexibele Subversion als versiebeheersysteem, het biedt beperkte ondersteuning voor branch- en mergebeheer, waardoor parallel ontwikkelen en gecontroleerd deployen moeilijk maakt. Securex wil hiervan afbouwen en over schakelen naar Git waar branch en merge capabilities mogelijk zijn.

%Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's'', systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}%
\label{sec:onderzoeksvraag}

 Echter roept de implementatie nog verschillende vragen op, met name op het vlak van een geschikte branchingstrategie en het aanpassen van de huidige deploymentprocedures naar een branch-gebaseerde manier binnen de mainframecontext. Op basis van deze probleemstelling komt de onderzoeksvraag: ``hoe kan Git-branching binnen IDz worden ingezet voor gecontroleerde en traceerbare deployments over meerdere omgevingen?''.

%Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je onderzoeksvraag. Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan). Het opzoeken van bestaande informatie (bv. ``welke tools bestaan er voor deze toepassing?'') is dus geen onderzoeksvraag. Je kan de onderzoeksvraag verder specifiëren in deelvragen. Bv.~als je onderzoek gaat over performantiemetingen, dan 

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}%
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}

%Wat is het beoogde resultaat van je bachelorproef? Wat zijn de criteria voor succes? Beschrijf die zo concreet mogelijk. Gaat het bv.\ om een proof-of-concept, een prototype, een verslag met aanbevelingen, een vergelijkende studie, enz.

Voor de doelstelling wordt er een reproduceerbare Git deploymentaanpak ontworpen en geëvalueerd, die bijdraagt aan beter versiebeheer en gecontroleerde deployments binnen IDz, waaronder verbetering van versiebeheer, ondersteuning aan consistente deployments en een mogelijkheid voor geschiedenis in de wijzigingen van de code. Dit kan ook verder gebruikt worden voor inzicht van het werken met Git-branches in het mainframe en kan als basis dienen voor toekomstige implementaties en verbeteringen voor Securex.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}%
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.